從急症室死亡事件，就可以睇出連登有幾多醫護狗

而家人地等到死左，都可以spin 去人手唔夠/資源唔夠/啲醫護好攰/港共 etc

hi你aunt啦，一個月袋幾萬蚊，做錯野瀉膊比咩都快。大把公司唔夠人手啦，做錯野係咪又賴間公司啊？

連登仔係咪個個唔係醫生就護士？下下維護到咁鳩肉酸
任何醫療事故都側側膊，係咪要自己屋企人受下先開心

Push

啱

公道講句，醫護人手唔夠係人所皆知嘅事，但唔好將所有事都推走晒講到同醫護冇任何關係咁

做錯d 乜？打電話冇人聽點知你去左邊

班垃圾比負皮就叻，做其他野成舊屎咁。
講到全世界就得你醫護最辛苦，cut一半人工請多個人好過

喺黨鐵暈低都有人理

醫院竟然可以等到死

Cut一半人工請多個其實又okay wor

未必關醫護狗事
政府機構同某些大集團不嬲有5毛護航
出左事咪比錢請公關滅聲囉
希望做呢D衰野既打手公關死全家
下次家人死係急症室等候區

幾年前明愛先有單，響醫院門口出事，醫院叫你打999

但係個阿伯佢係最緊急級別
正常冇咩都唔會行開出去
電話打唔通都唔懷疑下係咪出左事？
做醫護嘅唔係應該要有啲危機意識咩？

收錢幫政府護航既公關打手死全家

唔關醫護士，係制度問題

制度問題即係關政府事

咁不如討論下邊個位錯

五級裏面排第三

而家點會好忙 流感少左勁撚多啦
醫護人手短缺係事實，但唔會少到病人坐到死左都發現唔到囉，根本係做到無左顆仁心

Cut 一半，你話請就請到咩

成鳩日話咩士氣低落，睇死你地加到十萬九千七都係話低落

邊到係最緊急啊
緊急咋第三個lv

一講香港醫護人工幾高，總會有人話香港醫護壓力好大
但講到移民，醫護算係咁多個專業黎講最少人移
明明放棄一半人工但換黎所謂更好既工作環境點解咁少人會咁做架呢
講到尾都係錢作怪

個阿伯係第3級，高過次緊急

咁你做錯野，就係學校/公司問題，即係制度問題，所以係關政府事 ？_？ 傻9左？

去返20k 高過非專科 都一定有人仆去

cut一半去哂私家啦
仲留係公立同班窮撚講心咩

邊個做錯野？

前設已經唔岩啦

尤其係近年果班mk 妹護士
話咩好辛苦 狂屌病人
一入去三四皮 實辛苦
唔鐘意唔好做

我都成日陪屋企人睇急症室，等咁耐係因為醫生少，成班人係入面都係吹水，幾個人服侍一個人咁

政府又有藉口引入支國醫護

返工叫人講仁心 唔好搞笑啦

打份工打到變機械人

私立都跟住調整 仲多咗錢减淨

嗰班友全部為錢 做幾年5皮
去到外國一半都冇

當政府 Cut 一半，個個轉去私家，你覺得班商家佬開善堂定白痴？仲會開咁高

少一半人工 市民實接受
班臭西實唔做

唔好喺連登批評醫護
你會死得好撚慘

喺連登，千祈唔好就醫護人員操守、態度、專業等任何範圍作岀深入討論，否則你好快就會單機。香港醫療霸權喺連登係最能夠體現到。喺連登仔眼中，香港醫護就係神救世人，神聖不可侵犯，你有理又好無理都好，講乜都冇用，可以慳返啖氣。

有事唔好入公立
利申 黑護

而家全世界都搶緊醫護去移民
竟然有人仲想香港減醫護人工
會請到多啲人做咩？

乜鳩都spin去引入支那，係咪個醫生強姦你屋企人都可以spin到

可以apply 去醫護

你不如睇埋全世界既醫護人工先講

程序有無出錯先
程序有出錯咪醫護有責任
但若然程序無出錯
咁真係唔關醫護事

引入支那醫護

連登仔唔係叫加私人工

支持cut人工
最好降低埋門檻 讀兩個月course就可以入職

有無睇過外國醫護人工同香港比

咁又唔得 真係要學

咁call又call咗 電話又打咗 唔通真係咁得閒要逐張床搵

好多人暈暈地入急症室 坐陣見好返啲又走咗去 等等下去咗買嘢食又有

所以政府引入中國醫護對香港班濕鳩醫護都係算攬炒， 抵撚死， 睇下呢班垃圾到時仲值唔值4-5 萬一個月

你有冇入過急症室架？基本上有d年齡或者有心臟病都已經緊急

咪講笑，黃衫狗邊會理你

揾人講一次正常唔見咗patient有咩程序要做先啦

下下話人地行外人唔知你地點做嘢，咁你地覺得自己啱嘅無甩漏嘅咩解釋一次俾人聽

不過嗰個post spin到去屌死者屋企人唔24小時陪着人/唔自己去揾真係痴撚線

你老母做足功課先啦

醫院好多服務都係外判
包括掃地個ISS阿姐
一個外判保安 每個鐘果幾十蚊人工
有咩事佢理Q你 唔好煩到佢就得梗係叫你打999
最大問題係無職業道德

樓主都無討論邊個出錯
無啦啦屌人人工高

同連登仔一樣
任何關於女既都可以講係雞

咪係
講到醫護人工高既美國，一個專科醫生平均稅後薪金都唔夠20萬港紙
香港求其一個屋邨醫生都唔止依個價

黨鐵啲波板糖人好進取獻恩勤架喎又唔可以攞黎同醫院比嘅

咁高人工樓主唔去做？死傻鳩垃圾

有無睇過外國醫護病人比例

係公立醫院人命的確好Cheap
多野做係事實 而做到頹哂都係事實
番工都係打份工 幾用心都係會俾人捽無聊野
或者俾連登仔日屌夜屌點解人工咁高仲會醫死人
我自己做公院都買定哂保險有咩事都唔會入公院

無辦法
好似教車師傅咁
佢地本身果行無replacement或者本身已經缺人
鐘意屌你就屌你 西你面就西你面
你都要硬食

成撚日話要加醫護人工
根本解決唔到問題

呢班友最鍾意講出面私家多幾多人工
我留係度係做好人幫你咋仲想點

現實就係政府加幾多人工都唔會解決到
你政府加幾多私家咪加返幾多囉
反正羊毛出自羊身上私家大把有錢佬大把保險客
保險公司最多咪加保費

佢地好識得spin
加學位個陣又嘈降低質素
引入外勞就話要比利是
新加坡一堆印度馬拉嘅都好過你香港

不過算,其實唔駛引入外勞唔駛加學額
直接取消所有私家醫院同診所,將醫療變做公共服務
資深醫生先有資格1個禮拜係公立做一日私家客
咁咪解決供應問題,外國咪又係咁做,d醫生焗住做公立咪唔使擔心唔夠人
不過傷到人地個荷包就自然會反對啦

同埋d醫護話自己忙,去到外國點點點
香港人返工性格係點大家知啦
比你好似外國咁hea,你會比多啲時間病人咩
咪又係返工玩手機炒股
新界細院有d hea科好似general surgery咁,班友仔返工咪又係帶埋部switch打機

高人工就要做？又唔見你去做狗？

大家都講唔夠人手
佢係講緊減低返人工用黎請更多人

樓主五毛，開呢d post引戰搞分化

打工唔係為錢為乜
你都on9

睇你咁樣偷換概念都知你咩料啦
Blocked

咁咪加人手囉 大家都減啲去請更多人 deal唔deal?

話人哋醫護係狗，你呢D fake news撚咪連狗都不如？仆街啦你

又係依個例子
頭先都有講到，去外國人工隨時係依家一半但所謂工作環境好好多
明明咁正但醫護係咁多個專業黎計比較少人移民
如果工作環境真係咁重要，人工減一半都唔緊要既話，大把人去移啦
樓上仲要講到醫護移民好搶手，咁應該好容易移至係
點解咁少人移？
咪即係佢地接受自己用高人工換取高壓力既環境，多過低人工但低壓力囉

怪就怪佢屋企人點解唔陪佢一齊去急症室！

急既唔睇私家
窮就係咁
有乜好怨
怪就怪自己無錢

佢地講到自己好偉大嫁，天職來

唔識就出少句聲啦

如果cut完一半人工
起薪得15k 仲要讀五年
輪班 厭惡性 又有機會出人命
揾鬼黎做

轉做半年course 比啲大媽 阿嬸讀下
咪可以解決人手不足
咩都唔識 咪教佢地call爆醫生
將個波踢走

cut一半
有人肯做公立
你唔好話屇醫生cut一半,請多個醫生仲好
又或者醫生唔收人工,一對一服務仲好

更加缺人，走曬去私家

Lai

條友暈左，d人又唔知佢係咪訓左咁點知？

係咪要專人看住等候區唔俾人訓覺？

呢單又唔關事
呢單係同個管轄范圍同法律保障有關
唔好拉埋一齊講

咁辛苦咪辭職轉行囉，食得咸魚抵得渴，又要高人工又唔想付出。

瘋狂拍醒佢然後又食投訴

喺連登
醫護跟程序岀事->因為要follow protocol做嘢->醫護冇錯
醫護唔跟程序岀事->醫護憑專業判斷危急狀態處理->醫護冇錯

不如直接話醫護係冇可能錯啦

on99
有邊行係冇狗？

仲未計大把人去私家，壓力又細好多，人工又高D
搵鬼移民咩
反而我佩服係公立醫院做既醫生，低人工又高壓力
不過班私家醫院醫護就算啦將醫療商業化，你以為私家好好多既時候，咩Q重症都唔撚接，學人做醫護

講緊個屋企人掉低個呀伯係醫院唔理喎

佢排第3類只係因為而家有肺炎
其實第3類就係唔急, 只係比普通濫用急症室的人有需要
佢仲要係個人行得走得, 清醒果隻
如果而家無肺炎, 我諗佢排到第2日都未到佢

連登好多醫護狗嫁

政府請警犬都可以高薪請
根本人手同人工無關

得你d社會垃圾覺得高姐
又廢又蠢又冇學歷咪好似你咁做埋d垃圾工囉
照下鏡, 睇下自己個樣, 世界好公平
如果人人都心想事成
會天下大亂
個社會總要有你D咁既廢人

私家點會唔跟住調整

淨係睇左前半句就正皮左
㩒完先望到下半句
我收返兼自膠一打

講咁多事實岀嚟，呢位師兄好快單機

好大個帽子你一定唔知我幾憎支那

3, 4皮還3,4皮
事實上醫護同病人比例, 香港係奇高
醫療制度係有問題, 搞到供不應求

sor冇睇詳細新聞

你自己推撚到極端咁無野講啦
弱鳩智

佢地士氣低落唔好做囉
其實全世界香港護士已經好高人工
喺英國nhs出比band5 nurse得萬七鬆啲

咁咪冇人讀醫護咯

屌醫管局好啲

一個學歷有PhD的人廢唔廢？
佢做post-doc人工低過狗喎

一個人做10個人野再加對班吊民

您係咪未撚做過野？

9UP唔撚洗本你老味

又5毛分化post

但人手你地冇得否認
特別night更少d人
依個係成個system既問題
年中好多人睇急症安排上病房既途中自己走左去

解決辦法 每間醫院都要有足夠急症既admission ward，每個人都有個固定床號 而家病人周圍放 係咪唔見左又唔知 要去搵番個patient續個對手帶起碼攪你半個鐘
同埋有admission ward 你要搵既空間都細好多

唔好話AE 未有武肺既時候 有探病既時候 好多病人都偷走過 搵又搵佢唔到 報左警先發現佢番左屋企

自問人工唔夠醫生黎
但我人工高過哂d同年資既護士同d治療師，咁係唔係我就可以批評啦?
我人工都唔夠鄭月娥高，鬧佢唔做得野又收咁高人工，咁我一定係傻鳩垃圾

算啦，唔同依d人拗啦

去到急症個個都話自己緊急

你慢慢level5 rebuttal ，898

Assume去到20-22k到 即係大家都減啲 但又高過非專科唔少 去換更多人手少咗壓力 會唔會得？

請大陸仔咪得

廢呀

樓主咪又係坐係電腦打幾隻字果班宅男
得閒出下街 溝下女啦

醫院入面制度關政府撚事咩，批幾多錢就話關事姐

日日每間醫院幾廿人等得唔耐煩自己走左
如果搵次打完電話唔通都要地毯式搜尋搵返條友出黎
咁我諗每間醫院都要派定隊搜索隊喺度STANDBY
定係你地想每人入醫院都要戴追蹤手環

好簡單，將個供應加大佢
醫生整夠800 護士一年整夠4000
咪睇下有幾多人有料可以出私人市場囉
成日喺到話咩加左人都無用
多隻香爐多隻鬼既道理咋嘛

最近一堆低級五毛咬醫護。

近年次次醫療post都勁多人出嚟護航

傻鳩

真 起下底就知

判斷危急狀態處理-->呢個跟足急症室程序wo, 佢幾時有唔跟先?

hi 警察

而家就係批唔夠錢，醫護醫生人手嚴重不足，人工又低

叻少少就即走去私家，但係又大把畢業本地醫生醫護冇工開

講中左你件社會垃圾？

其實無衝突
你講既係protocol問題
而我指出既係 員工心態

係街見到有人昏迷不醒 都會跑去附近診所
揾醫生幫手喇
有咩理由暈係醫院門口 反而唔識拎起部對講機
揾人黎幫
如果係個保安老母暈左 佢一定唔會打999就算

當然 跟據法律 管轄範圍 未必關明愛醫院事
佢地可能有權唔理 依層我唔清楚喇

好難每件事都訂立完善既protocol 而依啲時候就好視乎
員工變通/有無同理心 肯唔肯幫手

其實講緊每日都會有一堆呢啲叫名唔應既情況

我自己睇新聞既睇法：
本身有人陪我地係會mark低，病房有床位輪到佢入院我地會嗌名，無人應會擺埋一邊等一陣再嗌
一陣再嗌姐係幾耐視乎邊間醫院，我嗰間就1個鐘 不過度度唔同，即使無人應都未必會特登搵佢，視乎佢入院為咩（如果係有生命危險既理應唔會擺到咁偏僻，不過都係睇地方大細），因為好多時係陪人去左toilet/買野食/個病人自己去左toilet/直頭離開左aed
每間醫院都有各自既等入院地方，有啲係後欄，有啲係aed範圍內
係後欄可能隔一段時間（ie每4小時）先會有醫護人員去度下啲指數，睇下條友死左未etc

今次咁耐都無搵過個病人的確唔理想，不過我想講既係每日都有一堆咁既人係唔知去左邊，如果每個我地都要搵人出去搵佢，咁出面等緊睇醫生既人會再耐左(前題係佢本身睇既病係無生命危險）

上連登見到d弱智
就會覺得原來香港真係一個樂土
咁弱智既仲可以生存到咁耐

唔好再鬧啦，咁樣D醫護壓力會好大，又要加人工先減到壓

到自己/身邊既人有醫療事故, 就會發現冇人會幫你口
醫護光環太大

都唔明佢起個post 做乜

係

人手不足都係公認嫁啦，不過有幾多人收咁人工會做番等同分量既工作，說實話公營係養垃圾真係無錯，唔多唔少都同制度扯上關係.....d人照顧多左你又唔會多舊錢...有幾人比個心出黎

你知唔知幾多人會等到訓
如果係d 老弱傷殘 ，訓同死係睇唔出

樓主好明顯係
(1) 某公司PR, 收皮 la, 低B 仔， 用下 common sense 都串死你， 仲要大條無sense 既道理

(2) o靚仔/小/中學雞 .... 你讀書都好廢加 智商好低， 竟然連身邊所見所聞都唔可以融入你既認知， 去理解身邊既.......
同埋急症室個 procedure 同環境竟然唔知， 大佬， 一個十幾廿歲既人都會入過廠
樓主我祝你日日入急症室， 我指你入到醫科考急症專科

日日批鬥醫護,公務員返工為錢
我真係想知佢地打私人工係為咩

支持醫護人工減半
促使醫護加速移民
引入支那紅包醫生

有政權唔屌，屌醫護，我屌你老母

無直接關係
照高人工都引入

Same

demand and supply
減完一半人工 再降低埋入行門檻
一定一堆大媽肯做

正解

我係狗的話 我死全家
我唔係狗的話 你死全家

你就狗
有事咪撚入急症室丫笨

自動filter 屌你老母
維護醫護??
跟住就有人會講cut人工 引入支那醫護
無人推自己推

重點係離開醫院地區救人有咩事醫院唔cover
病人死咗醫護要自己硬食

做AED講真出車救人好簡單
但如果個路人本身唔under duty of care你咁做有咩事係冇任何保障
什至家屬可以sue你
講真係想出都唔可以出

誤判就認啦
屌你老母

以前香港一死人就會反省
依家係咪死得太多人大家麻木左

如果老人家有事入急症室, 正常人都唔會行開, 會等到佢上病房, 確定無問題先走
佢個仔都唔緊張自己個老豆死活, 大家咁緊張做咩?

樓主係挑動人民鬥人民
好明顯689又出手了

其實正常急症室程序係市民先去登記，然後等分流站叫名 分流站嘅姑娘會根據嚴重程度分緊急 ，病人就會係等候區度漫長嘅等待 直到輪到佢為止。有時候黎d緊急Emergency case 普通輪候病人又要押後。
「如果輪到佢的話」一般分流站會每一個鐘頭呼叫一次病人嘅名同call佢電話 同埋係會派人出去搵 加上輪床係有number 所以無咩可能唔知係邊個patient 最大可能係無派人出去搵。所以其實今次都幾難走得甩話唔係人為疏忽

無人肯做?唔緊要
一於比執屎執尿沖涼既PCA阿姐升做EN

正解

用下common sense 都串死哩件PR/ on. 9仔

樓主真係好on9 有冇落過醫院睇醫護幾忙 講到好得閒隨時留意住一個第三級緊急嘅呀伯去咗邊咁
醫護係狗咁樓主有咩事真係唔好入醫院 留喺屋企屌醫護慢慢等死啦
仲話加到十萬都會士氣低落 真係on9 明明成件事同人工冇關 根本就係借事抽稱醫護overpaid
醫護overpaid已經係on9月經 post 唔洗同樓主呢啲人嘈

用唔到理據事實同邏輯嚟駁我
一句弱鳩智，再一句唔同啲弱智拗，就以為自己佔上風

無計，叻人又的確唔會走去做醫護嘅

講到尾都係想分化
再引入大陸醫護

大撚資源錯配你又知唔知？
問下d顧問醫生有幾忙，問下醫管局高層收緊幾多人工做過乜，私院資源同公院差唔多，但服務質素好好多

明明你依句中立都乜咁點解可以俾佢借位然後嚟笑鳩連登

唉

Call唔到好難係人地既錯
門診都係一樣
人地係會診， 無義務幫你搵個人，幫你搵個人只係好心

其實好多工收得呢個價位都好忙，唔係得醫護，嗌生嗌死不如唔好做，cut人工請多啲人諗得過

同人工無關

2021財政預算案，醫療開支係狗隊開支既百幾二百分之一

仲問點解？

咪同我講既一樣
都話左比啲阿姐同大媽 做護士就解決到

我都覺得呢鋪冇得兜
唔係聯唔聯絡到既問題
係佢死係AE WOR
你話DBA就話
利申醫護

炒撚左佢地LO

醫護系統問題唔係政府問題而係醫護問題?

但佢唔係等緊上房咩？

班垃圾上連登屌人就叻

係呀，講緊你

你做錯野會唔會上新聞同比連登仔圍屌先？

講真醫療事故都要睇程序有無出錯
條弱智就講到醫護好似有絕對權力去打甩責任咁
再講到d醫護好似支那醫護咁大鳩哂咁
一睇就知一係弱智一係就on9 5毛扮香港人

你未出過社會?
而定人工都唔夠人,仲CUT一半起碼再少多一半人啦弱智

狗真係好弱智

唔好咁講啦，佢叫班盲撐撚情何以堪

會㗎 利申專科對人工作

關你撚事咩澳門畜
mon post又mon得咁撚足

你老闆出10000蚊叫你做幾個人嘅工作量 你咪撚做錯呀
你先似幫手spin喎

你肯定仲全家都好幸福，未洗你照顧老人家

如果條友唔係訓輪床係行得走得就無得搵加上急診室成日等得耐d人會自己走 所以叫6個鐘無人應會close file，但係輪床多數係放同一個位同埋每張床有number 會寫埋係排版上面 所以唔會唔知個case係邊

無錢係事實喎
好似啲狗咁無限資源
條廢老咪唔洗死

笑撚左

成班垃圾一味就人身攻擊，再唔係就屈毛，比連登仔睇下你哋幾有「仁心」

移民淨係睇人工就唔洗移啦
專業人員唔驚搵唔到工, 工作量, 生活環境, 政治環境, ETC

咪入多啲支那醫護咯，係病人suffer炸嘛

已經俾人單機左

佢係借d位踩連登仔，但係明明就係佢玩稻草人標籤連登仔個個都好似佢所講咁撚極端

好撚on9呀

遲早都支那醫護㗎啦，cut少少人工請多啲人長遠黎講可以舒緩埋醫護工作壓力wor

你老母俾狗屌 公道

上得cctoy係咁㗎啦

醫生高級D
一於比毅進仔做等毅進仔多個出路

Pin呢個啦屌

孝順呢家野真係唔係人人都做到
起碼我會花時間心機去照顧屋企老人家
每次都會陪到佢地上病房先走
就算而家無得探病我都會拎日用品俾姑娘轉交
反正大把人唔想理自己屋企人, 未就咁丟低個老人家等死, 死左就怨人地無好好照顧個老人家, 然後R賠償

咁可能最後個問題真係因為人手唔夠，係現實問題

收皮啦黑警
啲狗cut一半人工就啱

真

收皮啦黑警

成個醫療風氣得啖笑 日日話無人手又話請唔到人
私家個d 護士廢到量個血壓都嘈
跟本私家減人工咪入返政府 政府再減人工再開多啲位請人先得

已經唔夠人手 仲減人工 咪仲少誘因去入行 原本公家都會走 雙輸 你老母生到你咁蠢真係慘

港共下一波玩法係鬥醫護

你不睇埋全世界嘅醫護工作量再講

其實上升去到成個醫護界批評無意思
有班無心做嘅就借醫護個名做擋箭牌
但有啲心水清覺得有地方要改善嘅就無啦啦畀人鬧埋一份
結果不斷嘈落去

講明盲，梗係當睇唔到，再問你有冇去過急症室

係喎屌 突破盲腸 岀返去先

姐係畀幾億樓主一粒鐘可以買起樓主自己單拖晒全香港所有公立醫院？
樓主撚識分身咩，只係識分化，佢有推正經post我以後唔上連登
狗屎垃圾樓主，推post呀

減一半人工可以請到兩倍人真係得連登仔先諗得出

樓豬講得好撚啱 不過香港好快會多好多大陸醫護 到時你去醫院睇醫生記得要求佢地serve你 唔request正契弟啊 另外 祝你長命百歲

只不過裡面當然可以有好多不穩定因素，可能正正係交更時間而遺忘咗，但係點解d人可以因為一單個別醫療事故就話香港醫護overpaid

依家唔係病人，係死人
醫護工作量大還大，但你老母我無得罪你西我面做乜鳩

問題係個制度

開始批鬥到醫護
善用起底功能

好撚肉酸
唔好見到緊急就覺得一定係level 1至得架
仲有危殆

ICU 多數1個護士看1個病人
香港黎講呢 1個護士起馬看2-3個

醫狗：係戲子 收左支那錢去死 分化我地

你都識講私家啦 你咁另咪去睇養和囉 搵埋個靚女serve你tim 你有無錢？

制度好
有心做
無問題

直接關乎生死嘅工，唔係人人可以做。只要任何一方睇漏眼......

到時係大灣區醫生

呢啲同責任不在我方有咩分別

盲撐撚有名你叫盲架嘛，睇唔到你打字
Btw正評我俾的

大佬呀

我地有輪更架

成日話公立醫護人工高唔諗下點解都仲個個爭住離開公立

走廊床位算係香港一種"國際化城市"既特色
唔知樓主自己點睇呢D特色呢?
一定係醫生人工多但又唔畀D出黎買多幾個地做院舍放床啦
香港有幾多新醫院落成又有幾多床位新增?
如果冇武漢肺炎呢單野連個少少錢都唔柒想放出黎起多個少少啦
流失率高就走去怪人唔為社會諗
個撚個高層成日發白日夢想用深水埗價錢打造美國矽谷味道
而呢個白日夢就係香港大部份無知人士既思維
為既就係想拎功而搞臭曬個現況
打算用1蚊變10蚊然後流芳百世
見到人做到而自己呢邊做唔到就會怪落去前線既人手中
點解冇人走去醫管局屌鳩班膠層?
因為之前屌既人(醫生/護士)一早畀呢批無知人士屌佢地唔為社會囉
然後護完主又走返回頭路去屌前線
唔係我黑心
但香港死曬呢批弱智唔單止醫療問題連社會問題都解決好多
同埋如果前線反正做咩都係狗既話我真係寧願呢批人真係做狗算
唔好再搞D咩同情講太多野
跟足工作指引就算啦反正做得好唔會有人讚

同魯迅講既係一樣

醫護講自己唔係狗係冇用架, 老實跟足指引做野
然後就自然會有人講之前咁做其實係OK

澳門狗
輪更上嚟吠？

大陸成日都有啦, 人地唔報比你聽你咪唔知囉

日日150 , 你估醫護日日增加150個護理人手呀？

同狗察投訴科一樣，自己人查自己人
同埋今單醫院都出晒道歉再加賠錢，自己都認左衰，得黃衛兵仲係到盲撐

你講咁多佢唔會覆㗎 最緊要話醫護係狗

咪臭係

我唔係醫護 都覺得醫護做到仆街
問題係免費醫療好多人濫用
1997到依家都成百萬蝗免費醫療
怪醫護不如怪支共攪到結構性問題
等如公屋咁 香港人都唔夠住

政府實想spin去運支那醫護黎
或者同樣道理攪明日大愚
個結構性問題係根本應該停止收低技術人口

搵個幾皮野又多責任又番埋D閪更
講到好高人工咁先攪笑

我都同意個問題唔係出喺人工度

香港護士嘅薪酬比起其他發達國家已經算高
一grad就收3皮同香港其他需要專業資格/技術嘅工 例如工程/會計比亦都係相對穩定同埋個人工係有競爭力
ha需要做嘅開多幾個位 降低護士嘅平均工作量 減低返公立同私立個工作量嘅對比 同埋提升返個服務質素

醫生更加唔洗講 比起世界各地嘅醫生人工 香港公立醫院出手唔算低
就算公立肯加錢同私家搶人 加得幾多？始終係公帑 冇可能加太多
而且缺嘅係資深醫生 唔係grad咗冇幾耐嘅散仔 呢班資深醫生出去私人執業每個月係賺緊以幾十萬至百萬計嘅錢 公立有冇可能用呢個錢去搶人
另外雖然政府近幾年開多咗醫生嘅學位 但都要有資深嘅醫生去培訓
中間個斷層根本唔係加人工就解決到

政府雖然想以呢個理由引入大陸醫生 但無可否認引入外地醫生的確係解決問題嘅好辦法 只係引入嘅時候嘅把關問題 如果由政府把關 姐係可以預期9成都係大陸醫生 因為語言障礙最細 而且香港人工對佢地非常吸引 根本死症嚟

公平返少少
大把人係急症室等到訓著
個個帶住口罩
平時邊有人會留意到你
當去到凌晨冇人
見佢仲係個位度
咪留意到囉

如果要屌 就要屌埋一齊等急症室概病人
隨時有幾個都陪佢坐左2,3個鐘
咁都唔知佢死左？？

班盲撐撚盲架嘛，你pin有鬼用咩，醫院都認錯，都可以話醫護無錯，係制度錯

少左一半人工,你仲請到RN我幫你含
而家實情係就算出到市場水平人工都仲有大把護士流失緊
書又要讀得多,要讀病理學, 藥理學
唔可以做錯野,又要受人氣,仲要捱夜
請唔好以office工既人工同醫護比較

利申: 有朋友係護士

秒臭條分化柒頭樓豬
深潛埋

盲唔盲撐就理唔到咁多
因為弱智連登就特別多既
我只係覺得醫療事故人地有哂record
真係程序出錯 醫護點都要負責
如果程序無出錯 責任當然唔係醫護身上
自己人查自己人？
每個程序都有哂記錄啵弱智

叻*

人（我）同事實（都係我）唔會吠的

嗌咪搵病人個個又唔係醫生護士負責，但又要鬧醫護

膠都費事派比你

笑左 不如問下林鄭點解今年醫療撥款得一億 支安有80億？

不如問下醫管局點解每年都咁多人流失？

醫護係有責任 不如試下唔好咩都問醫護 問下班所謂決策者？

條友個名無改錯

邊撚度最緊急呀
無知真係好撚恐怖

仲要一日番兩更

我諗得分流同登記 接觸過佢

珍 呢左五毛仇護post

其他科啲人唔使讀書，唔使受氣？，問過做audit，IT，engine啲人OT成點啊
得啦，你朋友最「偉大」

分流出錯
已經係版上釘釘既事實
依家係討論到底係分流疏忽
定係分流制度漏洞

拉

有無醫生護士應下佢 香港人返工態度呢個真係笑撚咗
話佢地態度唔好時就會屌返你返工咪一樣咁閪 合理化自己閪 然後就搞出人命

次次醫療事故咪推得就推，推唔到就搵最低層去食，有看護賴看護，冇就懶護士，最後先到醫生食
法庭有晒證據都可以告唔入啦，何況係私人調查

聽講政府cut醫療資源
唔知要死幾多廢老呢

無錯，所以我估最大機會係醫護人員知佢有人陪所以擺左係類似後欄既地方
點知個人走左但係無人知，最後死左
不過suppose呢啲等入院既係要定期度下血壓睇下會唔會突然轉差既
呢個point就有得告

算啦，班垃圾淨識人身攻擊

緊急到行得走得自己走咗

On9照你咁講 所有行業都要cut人工喎

起完底 我可以肯撚定樓主係d垃圾低層 日日屌鳩d高薪職業 自卑感

醫護唔跟protocol出事-》比HA屌唔跟-〉一堆人衝出黎話protocol永遠是對的
醫護跟protocol->一堆人衝出黎問點解唔跟protocol
不如直接話 醫護永遠是錯的
學人講logic喎
最好笑係怪醫護 唔怪HA
HA次次都係出左事先檢討
又唔做好醫院管理
資源又唔夠
係香港照個超聲波要等2x個月
有醫生信轉介都係等幾個月
等等下 有人可能過左最佳治療時機 或者 死左
同今次事件性質差唔多

更正
Copy錯左樓主
醫護絕對唔係狗
係人都知香港狗代表咩野

醫療經費又減1億喇

我只可以講唔係間間aed都好似你嗰間咁organize
張床可以無number/甩色睇唔到,可以anytime轉位但係唔會有人得閒搵番個排版出黎轉location

三日唔埋兩日入一次院, 你跟到幾次?
你請一百次假陪佢入去, 一百次都係拎粒藥就出返黎
第一百零一次你自然會放鬆,由佢自己去嫁啦

你唔洗搵食, 可以全職照顧. 你好彩囉

小學畢業未呀，減人工可以請多啲人 請多啲支那人做呀？ 醒啲傻閪，讀多啲書，諗吓點解醫療系統質素咁差，俾你哋搞政策真係死得人多

Audit, IT, Eng 使唔使用人換片沖涼呀??
佢地使唔使番shift 呀
Audit, IT, Eng 年尾有Bonus 出呀, 護士有冇呀?
叫左咪拎office 工同護士比, 都唔知係咪文盲

幾年前，政府醫院床位比大陸雙非生BB，政府除左想引入內地醫生，係咩撚野都冇做過
到今年，政府直頭當港大/中大醫學院係垃圾

肝病權威黎青龍不獲港大續約 6月或離任 校長張翔被指肅清敢言學者

香港醫生唔係石頭爆出黎ga，係要成十年時間培育，根本每個國家都會搶住要嘅資源，香港政府話唔要，重唔係政治問題？

其實醫護都係打份工on9先當佢地有光環

最公道一定係調查下，睇下當中有無違反到guideline。如果有違反就要搵人負責，無就係制度有漏洞，咁就有機會係資源/管理問題。

dse loser都有面話人對護士無咩認識
果然係弱智特別有自信

咁搵顧問醫生分流好未？ 人哋可能當時真係vital靚仔，清醒，行得走得，有家人陪住，同其他人比真係未到危殆wo 請問分流邊度錯？ 就係病人太多先要分流嘛，唔多的話，唔洗排先後喇。

外國做醫護出左事可以俾人告到含家產 香港出左事都唔會有事

五毛黑警 拉

你咁叻,不如指教下
睇下你對護士行業有咩高見
唔好淨係話人唔識,OK?

你試下政府工減人工 睇下都會唔會一樣咁多人入
佢又唔肯請多d人 比你搞政策你會點做?

都係個好方法
全院都抱住hea做心態
或者有心無力 因為咩都唔識
咪一齊攬炒

緊急病人當左非緊急
明顯出錯啦
還要spin
你唔識就唔好提D咁濕鳩既建議
虛心聽人地比建設性意見

咁不如你講下自己識幾多先啦撚樣

因為個私人市場太大
HA 咪要加人工黎留人

又係你自己屈人係黑警先

換屎片係duty嚟喎，如果唔係收咁多人工做乜，鬧病人hea做？

其實你講咁多"其實乜其實乜"有咩用？
你搵到外國醫護肯黎既咪做lor
不嬲醫生都可以唔考試直接係醫管局做醫生嫁，唔可以出街掛版咋嘛
你見到有"新加坡一堆印度馬拉嘅都好過你香港"呢堆醫護肯黎咩？香港好高人工喎

又拎埋哂啲"新界細院有d hea科"黎講，你唔好拎精神科黎講？個個病人關起哂無人出到黎，帶埋部ps5駁上電視打都仲得喎
如果你搵到大院急症科可以咁得閒既人工減半有乜所謂

今次單野係有問題，但唔等於可以俾你咁樣無限引申囉

不嬲都只會係關醫護事

醫管局班垃圾要人一個頂幾個人嘅工作量
邊個做錯咗嘢就停佢職釘佢牌
搞工會就畀人搞
從來出事都只有前線醫護負全責

根本都無機制處理呢d情況。 大家唔做唔錯。 關人撚事

咁生倒刺都要分去緊急喇，死左先馬後炮當自己識分緊急唔緊急，笑死人咩

你睇多D新聞啦
香港一樣可以民事索償有錯失既醫護架
只不過人地有買professional indemnity
由保險公司賠咋

知唔知RN其實係唔需要degree，讀護校都做到？
知唔知ibank、audit、engineering、IT，呢啲低端人口嘅讀書量一定唔比高端人口護士少，而其實都要晚晚OT？
知唔知岀嚟做嘢，份份工其實都要受氣？

不過知又點，唔知又點。人地一句「你咪入去做囉」已經end of story。

醫護就係有光環

大把公司唔夠人手啦
笑死
自己請唔夠人就話唔夠人手

大陸醫護全面進場

我而家講私家姑娘廢呀
咁又踩中你呀?

減75%人工就可以請4倍人

去得醫院就期望有人照顧啦 你無野呀？

大把護士dse十幾分入唔到u啦，五十步笑百步?

連登仔係鍾意幫公營機構㗎啦 都唔明關第三方家屬咩事

留低負皮既覆黎討論下囉
唔識駁淨係識俾負皮，一味就搵外勞減人工醫護係雞好得閒最好就做義工每個倒貼出黎幫人執屎

成件事最錯係死者家屬，要個急症既老人家自己一個去睇急症，而家家屬賴人，但自己真係難辭其咎

係果個post又唔撚敢出聲
要另外開個post黎圍爐
可以睇出樓主幾撚冇膽

你幾時見醫院唔夠資源？

咁呢個又真所以我都話可以有好多不穩定因素

讀書少唔好衝出嚟柒啦

護士做夠三年有gratuity，差唔多等於一年2個月糧嘅bonus 又有housing allowance
返shift係辛苦，但係其實佢地一年差唔多成30AL
識人做護士就知，成日有假放，放唔到嘅可以換錢
而隔離post有人講，執屎沖涼呢啲係醫院姐姐做

唔可以拎office工同護士比，咁可以拎咩比
定係又因為護士係神聖不可侵犯所以冇得比

政府嘅錯，完。

原來宅男無言論自由

你仲惡過共產黨

意外係幾個錯加埋一齊先會出現的
個ward有睇漏做錯左已經事實
已經改變唔到 願死者安息

咁係呢件事上面得出係咩結論？
就係醫護係仆街 明明番工hea到喊但一見patient 就西到黑
加埋明明唔點使學歷都一樣逗3~6皮人工輕鬆overpaid？

一日係度屌屌屌
只要唔係屌自己就加多兩腳？

錯唔緊要呀 最緊要點改

大家可唔可以睇下廣華medical有幾爆
唔係講緊依家 係不嬲都爆
但係近年因為東華重建
廣華迫住食埋隔離
地方就得咁大 床位數無減仲加
走廊放滿床 一格房6張變到8張床
跟手迫住係咪transfer走不太嚴重ge 係為左繼續收新症

班nurse做到仆晒街
做到食飯時間有飯食係會覺得出奇ge
你地邊條撚屌願意做？
要成日行黎行去 搬黎搬去wo

而呢d野
只係冰山一角
但係有無見過班醫護出黎屌晒鬼？
唉

利申非護士

DU你老母咩,你真係唔識架WO
你知唔知醫院係有請人幫手換屎換尿架?
而家係連個D人都請唔夠,所以D 護士先要出手做埋咋
護士既主要職責係要評估病人既健康,同埋做出相應既護理工作呀

醫院唔係監獄，除左某d 傳染病人，其他病人其實都有自由周圍走

狗只會代表一種職業

請掃地呀嬸咪得

上次醫學美容死左個件點有無新聞quote下賠幾多

連登醫護唔屌得架

已經唔係職業嚟
要履行職務嘅先係職業
唔讀書唔做嘢淨係打人嘅，呢啲叫特權階級

原來cut 一半人工就會有多一倍人手

所有人手短缺嘅工減一半人工就會請到一倍人

樓豬你好叻叻

啱呀 最好引入支那醫護
照顧樓主老豆老母
日日都問樓主拎紅包
第二日就安排活摘器官

1.約滿酬金就係約滿酬金, 乜野Bonus姐,
你IT, AUDIT 同ENG如果係Contract 制一般都有約滿酬金架啦
呢個係關工作性質事咩!?
2. 30AL 好多咩!?我做保險Middle Office我都25日WO
3. 冇錯呀,係有醫院姐姐做呀,但你姐姐夠唔夠人先得架. 你有探過病都見到有護士要幫手換埋片架啦
4. 你要比咪同醫生, 藥劑, 視光, 放射比囉, 一樣要番shift,一樣要讀咁多野

真 屌佢地細波都唔得

平時打私人工既連登仔成日呻日日要OT仲要無補水
原來解決方法就係減一半人工請多個人返黎做

憑乜撚野班醫護幾萬蚊人工都可以由人活生生坐到死，制度點錯，班人都要履行佢地既職責，這不是開脱的理由

唔關醫生
唔好賴

所以就係話行得走得嘅patient可以自己等得耐唔睇都得 你估有幾多個等到好撚嬲仲會去登記處話取消唔睇 全部都係直接走人架啦 所以都慣左call mic無人應

一般係醫學美容事故係告個醫生架WO
邊單呀?有冇LINK呀

其實公立醫院嘅文化好垃圾
各家自掃門前雪嘅意識好嚴重
永遠唔會幫病人行多一步

鬥完公務狗鬥醫護狗

唔屌仆街正苦

反而屌醫護?

利申 : 不是做醫護

其他貼有人話我係五毛

有興趣睇吓我發文D貼 睇吓我點樣屌住正苦 仲有追住黑警殺人 認識吓我呢位俾持平黃絲(其中一位叫任意飛翔的護士,佢話口水拎唔到DNA,串我無知)

仲有兩位 一位叫乳細頗大 另一位叫four leaf

班人惡撚過黑社會當啲病人係玩具，走到入去咪話醫你，唔撚9死你偷笑

講黎講去都講醫護人工高
妒忌導致仇恨 人性真係好醜惡

政府年年cut 醫療開支你唔講，走去屌做醫護嘅人
聽日開始用最低工資囉，請支那外勞囉，夠人多未？ 咁樣解唔解決到質素嘅問題呀連登仔

講錢講人工不如做popo

政府年年加撥款，人工高，福利好

香港警察神唔神聖我唔知但係就不可侵犯，唔鐘意就拉9你，告9你。

比人投訴又唔驚

做醫護比patient 問候正係可以忍，冇得鬧番轉頭

轉果頭仲要幫佢換屎片

醫管局係做到野,就唔會黃藍既醫護都屌9佢啦

On9仔係咪就係你呢啲
你走入醫院隨手捉一個RN分分鐘最少都揸住一個master
護士學校畢業岀嚟就default 人地最高學歷係護校？
返工講緊係你同一時間應付緊6,7條友以上
仲講緊手上嘅case全部都係生命嚟
得罪講句 我唔覺得你上述行業有咁高壓
不過知又點，唔知又點。你一句「醫護就係有光環」已經end of story。

行得走得清醒都最緊急
不省人事搓緊嗰班點算

大把公司唔夠人手啦，做錯野係咪又賴間公司啊？

係

直接要叫黑社會

1. 岀嚟做咗嘢幾年？大把銀行IT contract、大公司engin contract，都係冇gratuity嘅，我唔係做呢啲行業都知

2. 唔多架真係，咁我喺ibank做ER做咗十年都有35日啦，只不過岀面9成freshgrad都係12日AL，要做到manager位先有20 25日咁啫
人工低，福利差，係大部分香港人嘅待遇嚟，講多兩句你又叫我地入嚟做

3. 冇去開公立唔清楚，但身邊識2個nurse都話冇做過，可能佢地個ward夠人手

4. 同醫生藥劑一樣要讀咁多嘢？？？你講嗰4個position全部要大學學位架喎，但RN唔需要喎

部分正確
gratuity係約2-3個月糧，不過首先醫管局會同你減走佢幫你供既所有mpf,姐係每三年醫管局就會用呢個方法袋番佢供既mpf,直到你簽permanent約
30日AL係錯，正常contract制係25日，過10年年資既permanent約就會去到28

放唔哂既假可以換錢叫個概念係錯，你貪錢唔要假可以"賣假",唔放假去換人工，但唔係"換錢",因為你真係要返工唔係係屋企訓覺打飛機
當然你要放假你老細都要俾你放，無得逼

執屎沖涼某啲部門係nurse做，有啲就姐姐做

講真，醫護只係一份工，唔洗講到神聖乜乜天職乜乜，醫管局出少兩蚊糧我都唔會同你返工，你自己搵人挨義氣返埋我嗰份

喺公司嘅錯
賺咁多錢又唔請多個人

護士出手係人工包埋
不服來辯

不如講下醫療制度環境比香港好既英國同加拿大護士人工係幾多？

減一半，分50%資源去請多50-100%人
醫護對病人比例幾年內改善到

私人市場人工不嬲都係睇住政府黎加

比著老細，政府護士人工2萬，私人會點定價？
睇下美國英國私院咪知

無degree 只係EN
做RN要degree 架
縮返落老母個閪到喇

咁請問英國護士人工有幾多一個月

有打手開始以批鬥醫護

為正苦護航了

我作為五毛一份子 好清楚這種方式

屌你老母啦 批鬥完未呀

嗯，你說得對

普通ward夜晚一個Houseman睇成個病房
有時仲要睇兩三個病房

問吓任意飛翔

佢做醫護 一定好認同正苦

叫佢減自己人工先

減90%人工請10倍人
咁醫護對病人比例接近1:1
世界最好不是夢

一個病房算少
多數2-3個
百幾隻case

咁咪試吓cut囉 15000執屎都未必有後生做
跟住咪請呀嬸

巴打我就係appreciate你呢種態度嘅醫護
講嘢有血有肉似返個人

但以前聽個ex講，連放5日就送多2日假，咁其實變相差唔多多過30日？

點解講咁真實就會有負評
明明醫護真係畜黎
值咩咁既價

不過2024 好快到。唔洗擔心

建議下次鬥埋地盤佬
因為佢地成日戴黃色頭盔
係黑暴既象徵

對於見慣生死既醫院
死一個人真係無感覺

對死者親人就會係天大打擊

根本上既道德矛盾黎

佢政府打手 幫手開post支持引入支那醫護

仆街啦
任何工呻多嘢做
老細一句話 咁辛苦cut你一半人工請多個人幫你囉

麥允齡DR 美容果單？
入左誤殺啦

中學畢業未 仲問緊老豆老母拎零用錢洗？

樓主意圖係咩好明顯

點會做唔到野？
肥上瘦下呢部份我諗全港數一數二

個system自動計星期六日咋？

我個ex係degree nurse，同我講過部門同事一半都係護校岀身我先知 你真係以為我鳩噏架

不如答左英國人工幾錢先？

rn 可以唔洗degree en同rn係兩個course黎

唔係, RN冇需要degree, HD可以, poly, 醫管局都有開

你條垃圾除咗開呢啲引戰post係咪又係乜都唔識收撚柒皮啦又攞埋其他ibank 嚟比

RN唔使Degree
不過啲課程報名表擺位比較偏僻

不過無Degree對升遷窄使啲

block柒樓主條傻尻啦

真係唔知邊個先要縮返入老母個閪

冇感覺係假
人死咗點都會有啲感覺
如果搓咗一輪望落有啲起色 之後都死返
就更加有感覺

但返得呢行就預咗就算自己死老母
喺有人接手之前都要頂硬上

有感覺
同容許感覺影響自己嘅行為
係兩回事

大學開多d 醫科位
差幾多就開幾多
你話驚質素下降
實情依家係失救死 》醫錯而死
總之有咁多位開咁多位
400個位唔夠、就開夠1000個位
1000個位唔夠、開夠10000個
每年推10000個醫生+50000個護士出黎
再不斷起醫院
再多既病人都會滿足到

萬幾吖嘛 但唔同地方點比？
讀5年出黎搵萬幾 咁唔讀書去考救護一出黎都2萬
萬幾仲邊有人入行？你入行？

識嘢

屌香港醫護 ,實際為引入支那醫護吹風

你又知無？英國得萬幾人工係咪無晒護士？

其實英國NHS都係出哂事
得consultant係人工比較高
以下果啲全部又低人工又做撚到仆街
啱啱Med School出嚟醫生仔乜柒都唔識夜晚就要一個睇哂全病房過百個case
所以唔洗搵英國打飛機

岩呀
一定要有批鬥對象
之前公務狗搞公會反政府就比人批鬥清算
醫護都一樣

人工同護士唔係直線比例
認真討論就不如講實數
減半之後相對英國加拿大係幾多

如果唔適合不如睇吓新加坡人工係幾多

任何行業減人工都無人想
但係咪overvalued，問心做緊護士既覺得現有服務水平應該拎幾多人工？

如果用新加坡護士x1.3-1.5人工請果邊既人黎香港
解唔解決到人手不足問題？

引入支那醫護最好

依家做錯野 質疑下都唔撚俾

質疑香港醫護=支持引入支那醫護?

同路人體諒下 唔通引入支那醫護咩

原本做開果班走哂 你搵條毛去train人？

所以英國咪咁撚缺人囉
Facebook幾多nursing agency包人機票住宿考試費要人過去做nurse

是但啦

英國既護士一個人對幾多個病人啊
一星期又返幾多個鐘啊

4個幾鐘都未搞到入病房

如果用2萬至2萬5請有外地英制護士黎香港呢？
咁多前英國殖民地
有認證我相信好多菲律賓大學生接受適當訓練
一樣可以做到護老，醫療類工作

唔認同不如講下原因

香港不嬲高人工 比你揀讀5年去做萬5蚊嘅nurse
定唔讀書去做2萬蚊嘅救護員？
宜家講緊香港cut人工仲有無人做
你攞其他國家比較無意思

記住

連登係有好多表面撐黃 但其實偽中立 實際係為正苦護航的奸細

佢地會侮辱佢地的眼中釘 唔識嘢 無知 白痴 ....

等人收口

我昨天就找了兩個(可參考我之前的貼) 用方法試探佢地 既然佢地都叫我五毛 咁我就大方D認埋佢啦 呢個貼的樓主同我地呢行的手法好似

大家小心

1. 大把? 我大學同學一開始DBS 做Contract一樣有gratuity Wo. 同埋係供過於求既情泡下, 有人做爛市想入大公司做, 簽份冇grauity既工唔出奇WO. 而家護士行業係咁既情況咩?
2. 因為你得35日,而一個護士有30日,你心理唔平衡?
3. 無錯呀, 係要睇地方呀. 但可以話你知大部份都要囉. 除非你好高級囉.
4. RN唔需要,咁佢地既人工咪小人一截囉

冇睇新聞扮咩討論

所有野出左問題都唔檢討
出左問題檢討就叫馬後炮
咁不如搵個小學生做高層

啲醫護做嘢hea，條友老婆問啲醫護幾點入得病房，啲醫護冇禮貌唔耐煩，最後四個鐘都未入到

係請都請中國護士先喇 中國護士咪萬5

咁低人工想請個識分身術嘅做？
一對十幾廿人仲要求多多
俾錢請人一對一丫麻

不嬲同政府有關既都係陷家產黎

依家一批一批咁批鬥
黃店-> 公務員 -> 老師 / 醫護

根本用政府資源train完之後就應該鎖定一定比例番係政府醫院，同年期會出現斷層

有無諗過源頭問題係乜野先？
問題係在於人手嚴重不足，而HA無諗過點改善，導致留喺到嘅更加人手不足，係一個惡性循環
政治今年財政預算案俾80億黑警淨係搞個國安處
相反淨係俾1億落醫療
未計HA肥上瘦下
咁個問題喺邊？
根本係錢解決到嘅問題嚟

減人工方面我覺得一定要改善人手
直到人手過剩，先可以落刀

無人咁講
總之收錢做打手死全家

醫護版黑警

讀護校不嬲都鎖兩年架 不過大學出黎既關政府鬼事

同啲廢老講英文？

中文讀

遲下到社工

.

你train幾多人出嚟
但公立醫院留唔住人
都係冇撚用

其實上面有巴打講咗
其中一個方法就係全部醫療都變做公營
呢點都有唔少醫生講過
不過又係啲sounds good cannot work嘅方案

你問急症室d護士 人地都係唔知架喎 要個病房有位先收到你

佢講得冇錯

利申：唔係黑狗

你唔撚拎埋黑警人工黎講?
救護員體能需求大咁撚多

醫護係理應有光環㗎喎

點解唔好似對警狗咁對醫護？

又要批鬥香港護士overpaid平啲又嫌棄

係喎
你啱啊
721又有班狗賴唔夠人手
遲左唔知幾多
仲多間狗屋關門

宜家咪就係小學生級高層 搞到咁 下下都想用最小成本做最多野 搞到冇哂質素

無睇就屌人
你老豆應該戴套或者射落床單度

知唔知CUT撚左幾多年醫療開支，但你唔講下D警畜年年加人工加人手，但日日一係做錯一係唔撚做？醫護做錯野係唔岩，問題如果人手夠，醫護多返時間就會小心D，你估個撚個好似D警畜咁？

HA 護士係underpaid 喎 你自己睇下私家出緊咩價

其實我一直都唔覺得係咩人手不足呢啲問題；講真年年咁多大學或者其他專上學院開辦呢啲護理課程點會冇人
實際上係好多護士做咗幾年就唔做一係就跳去私院或者移民，有經驗嗰啲冇得升APN就唔做寧願移民
人工又唔可以話高或者少其實算係咁再校低啲肯定冇人做，除非引入支那醫護；始終個workplace 係比較惡劣講真個做嘢環境咁差你係海外醫護做慣又或者享受work life balance仲點會過嚟

同意
小學生高層
連登請D打手都係小學程度

人力資源

咪咁on9啦 邊有咁多外國護士會肯黎香港捱啊
仲有佢地係咪又識講廣東話 係咪習慣到香港既醫院系統先
講咁多咪又係得支那醫護肯黎香港
到時你一定要揀搵支那人醫你 香港啲無良醫護幫唔到你

宜家咪講緊個市大把工好做過護士
樓上啲人仲話要cut護士人工 仲有邊個入行
係真呀 黑警都好pay過護士喇 不過無拎黎比
費事比人話我拎黑警黎講

聽落好似好痴線，但細心睇又錯唔晒
果個位話係明愛門口，但其實只係大門，離開急症室幾層樓遠。
樓下係得堆文職員工，要佢地突然間內部間接去通知急症室
派員落去急救，佢地唔係隨時可以掉低手頭工作;
咁做有D不可思議。救護車又唔係屬於醫院部門，
系統上打999係應該更快有救護車到。

係果件事發生後，行經事發地點隔一條街，有人暈左，都係999等救護車到

拎返急症室等到死件事嚟睇，其實唔係主動醫死佢，而係被動無理佢

如果你要同會計，ibanker，IT比較，就係你老闆每年接愈嚟愈多job，但人手不變 （現實係公立醫院使用率>100%，醫護可以OT，但係硬件例如心率監測床位都係有限)，結果手上啲嘢繼續做，多咗嘅嘢放住等，只係醫院setting人命等係會死

咁請問IT accountant ibanker日日OT之下交唔切貨係員工定老闆責任？

（另外on9樓主問如果醫生強姦病人係咪又可spin政府錯，只係想講返句醫生如果強姦，咁係intentionally主動犯錯，同急症室無理病人死咗件事上係完全唔一致，難以類比，你咁多負皮都係唔係因為鬧醫護，而係你邏輯思維能力唔係成年人水平有時間睇多啲邏輯哲學書）

你嘅意思係分流評錯級別搞到佢排耐咗隊？
啫係分流唔夠專業
但如果搵個急症醫生做分流咁又本末倒置
見完一次醫生再分流去見醫生

而家人地等到俾721白衣人打左，都可以spin 去人手唔夠/資源唔夠/啲黑警好忙/港共 etc

hi你aunt啦，一個月袋幾萬蚊，做錯野瀉膊比咩都快。大把公司唔夠人手啦，做錯野係咪又賴間公司啊？

連登仔係咪個個唔係黑警就白衣人？下下維護到咁鳩肉酸
任何罪案都側側膊，係咪要自己屋企人受下先開心

你睇樓上講乜先喇 我都覺得護士係underpaid
但樓上話overpaid 因為英國護士收萬5

香港公立醫院係應付左9成需求
但總醫護數只係全港既一半
你諗下係咪合理

除非佢係學護或者返咗冇幾耐工，否則點都唔會完全唔知，更加唔好平時講到醫護（護士）有幾撚專業。

屌你咪撚請
我係講緊開放英制國家
解決個問題
不過班月入3-7萬+既護士緊係唔想扣人工
但高於全世界水平係唔係事實先？

政府減資源係CLS
根本應該加多倍

但兩倍資源有四倍效果
雙管齊下
醫管局太多年無改變
唔試點知
一開始就應該由HQ做起先
記得加多條要起碼50%比例既醫護留係政府醫院

新聞唔睇就盲目屌鳩人

香港醫護從來都唔係唔夠人
純數據比例上唔係咁差
但實際係香港公私營醫護係公4:私6
但病人數目係公9:私1
咁仆得街啦
香港4成醫護睇9成病人
啲人頂唔順走
咪落左惡性循環
HA又從來無諗過點留人

一cut就cut到萬5咩on9
一定要非黑即白 討論下都唔撚得

其實我覺得個核心問題始終都係喺制度個方面例如自願醫保吸引返多啲人去私家醫院睇返啲輕症分擔呢一方面嘅工作量其實會仲好
之後再睇返醫管局啲留人真係
忙到仆街都淨係食燒賣魚蛋

你有冇睇到我冇話引入外勞
我話取消私家醫院
變做全部公立
資深嘅先可以一個禮拜做一日街客

屌係啲連登仔成日將咩天職愛心神聖擺落醫護度姐
我就好簡單既，做哂啲野就1 day, 要出院既出到院，就死既挨到交更將個炸彈交俾人，有野學就學
忙咪圍爐取暖同朋友屌鬼，hea咪唔出聲笑笑口賺一日糧囉，份份工都係咁嫁啦
以前返parttime,飲食零售咪一樣係咁，its just a job

btw因為佢本身間醫院行5天工作周，如果拎一星期AL黎講一般出duty都會將後面既weekend變做dayoff
當然，正常去旅行我會將前面個weekend都變埋做dayoff,咁就變9日
其實只係將啲dayoff調黎調去姐，工時無變

菲律賓姐姐黎香港唔識廣東話？
人地做幾年拎4-6千蚊都識喎

on9 病房幾時有空位係病房話事
你估好似買戲飛咁？
急症室都係要等病房通知架
你估人地好想你留係急症室咩

由要睇急症都要等幾粒鐘開始睇
已經知個問題根源係邊啦

醫護忙
識既全部醫生護士（公立）供樓輕鬆
假期又多

分流都係初步睇一睇
如果要睇醫生檢查一次確保分流唔會錯
咁不如直接睇醫生

underpaid都講得出
當我地香港人係atm?

不如問下 existing 既醫護
如果再有下一次次緊急既病人擺左o係永幾個鐘
你叫名無人應打電話無人接
你既下一步會點做 / 你建議可以點做？
唔好講到去加人工加人手住
呢樣野講到2046都未有定案
但係急症室開 24 你聽日又要打開門收人
你打算點？

不嬲都無

個撚樣好撚on9 非黑即白 唔撚洗理佢

同你講又話醫護日日怨
唔同你講又話輕鬆供樓

香港貧富懸殊好嚴重

笑死 有錢佬會同你排公立？ 私家醫院本身就唔係serve 冇錢人 所以點解9成人都要靠公立

所以制度嘅問題比起人力資源呢一方面更加大講真你睇到醫管局留人嘅方法係食埋啲燒賣魚蛋都唔係話加下人工又或者改善返佢哋個做嘢環境去提高個士氣佢哋點會做到唔灰
不過呢一單死人我覺得可以再睇返少少多資料先再判斷
其實係輪候時間死亡呢個case真係比較少我
覺得可以在多啲證據浮番出嚟先再判斷係咪人為

認真
我未聽過菲傭識講廣東話
佢地都唔肯學
印傭就大份識

你覆#432喇我同你立場一樣

但依家質疑都唔得 一下子就判左無罪

D 人淨係睇新聞標題,唔會理中間人事物點樣發生
跟住就企係道德高地屌人

一個禮拜一日公立醫生可以做私家
我有話你唔可以睇?
你有錢咪價高者得囉
10萬冇期咪出夠100萬囉
有錢佬吖嘛

你唔問下英國加拿大個班有錢佬點睇醫生?

其實護士入行好易升職難
入到行都要keep住讀書
EN就讀返個RN conversion
RN就讀master prcc然後等返3 5 7年先有得升職
仲未計期間會繼續讀專科做返專科姑娘
大家好似都淨係focus喺入職嗰陣嘅學歷咁
其實真係求其捉個grad左幾年以上嘅人一係就揸住master一係就讀緊master或者其他野

同埋層主已經講少左 返工同一時間應付6 7條友已經算少(？) 喺內/外科病房睇10個算好common 喺大醫院例如pwh qeh其實都係一個人睇13 14個人
唔好話內外科d病人情況穩定少d野做乜乜77
淨係派十幾條友藥同寫排版呢d routine都做足你成更
如果又有出院新收症又有一堆文件搞

見好多護士都係忙起上黎冇得食飯
同埋其實護士ot嘅情況好常見 臨收工先交更 交完更都ot左差唔多成個鐘了

至於人工嗰到
乜有好多醫護因為workload而要求加人工咩(？)
見d senior d嘅護士辭職有唔少係因為工作環境(少人, 上頭成日捉d小事, 多文件野搞, 又多奇怪policy勞師動眾)而做到心淡
overpaid就見人見智 每個人都會覺得人地份工overpaid
好多野唔做落唔知嗰份工嘅value到底喺邊

預期屌班前線醫護不如檢討下政府同醫管局啦
好多問題其實積左十幾年 係政府一路都唔處理先搞到今時今日咁炸麻

岩啊
cut一半人工
趕走晒d人
咪唔使開檔囉

明晒，加油巴打

咁而家又有咩證據證明一定係人為出錯
你咪又係一下子判咗有罪

私家醫院出得高過HA喎 同埋你d稅比左80億d狗 先比得1億落醫療 邊個當你atm呀？

之前凍薪勁多人屌

Overpaid又好underpaid都好
不嬲都係supply同demand㗎喇
你降左人工有無人去做先
番shift萬5我唔好去坐office?
萬5蚊番shift仲要讀5年書你做唔做先

咁你份工原定加你千幾蚊依家冇左正常都會屌啦下麻
多唔多人因為凍薪而quit唔做先
或者做野hea左死多左人先

你知唔知咩係質疑?

政府唔畀資源，醫管局管理不善，五毛又spin去前線醫護到

啱啱西醫工會藍絲會長落選，五毛即刻發工，有無咁橋啊

我相信比起加人工佢地一定想要多啲人手
政府又唔係無錢
係純粹唔放落去
未計HA呢個仆街吸血鬼
香港急症室太多撚樣瞓唔著，身痕都走去睇
有需要既變左要等好耐

唔收4萬=收1.5萬 cls

咁去做aco好過啦

你返大陸睇啦

不如做足功課先出聲

冇得點
睇住下個先
永遠都有下個病人
根本冇得停低不斷搵同一個病人

挽留有經驗嗰班人仲好過你請一批唔熟環境但係又要再重新訓練嘅人好過
HA以前都好多人覺得係一個新嘅改革但依家變到越嚟越官僚

又拉埋狗黎講 咁全世界都underpaid 以後唔洗討論

咪用加人工去嘗試解決
但如果加人工係work

咁宜家點解重係未解決到？

話underpaid既其實覺得加幾多先唔算underpaid
有無實數

如果係4成醫護睇9成病人
咁鎖死7-8成醫護係公營醫院去解決人手不足問題
會唔會有幫助
病人比例對醫護比例理應係政府有責任去照顧
呢個係公共政策

當然減一半係好大衝擊，但對比英國工作量同人工
香港好paid左咁多年，為左未來人口老化問題
唔鎖比例同降低醫療成本

反對既人有無更好既意見
我就真係睇唔到

屌人永遠都輕鬆容易又好玩
要否定自己對現實既認知好難
一般人對醫護既祈望太高

利申：非醫護，無家人係醫護，反而係一個對醫護失望過既病人家屬。

早幾日白車入急症
我係最緊急嗰啲
等醫生同安排上房都等左成日
何況呢個阿伯
其實好多姑娘都真係忙嘅
有個係我隔離嘅阿伯超多要求
跟著啲姑娘個個都發嗮佢老皮
啲姑娘真係壓力好大仲要對好多個病人
睇到都dum佢地辛苦

頭一批回應，差唔多全部blocked account，次次同一招帶風向

所以咪出到3皮人工囉
你依家講到出2萬大把人仆去做咁
實情係出到3皮d人都係咁quit
所以個價愈煲愈大之嘛
成日話外國幾低幾低
外國做到護士：病人1:4添你又唔講

中4學歷可以做護士,毅進可以做醫生
咁樣年年都可以有大量人入行

所以而家係cut完請多個
係雞先定蛋先姐

不過講左咁多年都唔會有人做嫁啦

護士一年勁撚多假

唔係唔得,但當行內人士係諗緊搵更多資源去留住護士
但你就話應該減人工去請更多護士,咁你都起碼比下理據,係咪?
唔係既話不如話加護士人工去100萬,咁樣就大把人做護士, 咁就夠人手去搵個個伯伯啦,咁件事就唔會發生

加到個個醫護都星球人 — 壓力 -1

25日 annual leave
有幾多？

其實成班就係好似黑警咁，冇嘢做到，唯有做護士，高薪糧準，做嘢又hea，辛苦啲又嘈

收撚柒皮啦PR

下
咳少少血
有人陪
triage左去緊急
有床訓
等候時間長改變唔到
唔通每隔半個鐘拍醒每個病人？

咁你又唔早講到咁好
又一個pr blocked

制度問題喎～～

btw, 之前有個醫護朋友都係咁屌公立啲人做嘢慢又hea

醫護狗成日都懶係道德高地㗎啦，其實咪又係自私
利申: 唔係全部

你講得啱呀
係公共政策問題
而政府從來無諗過點搞
鎖死啲醫護又唔搞
海外免試只準HA掛牌又唔搞
啲心力用哂嚟清算擺工醫護同政治鬥爭囉
但明顯減人工唔係一個合理嘅選擇

佢地做開咩工

就算加到同私家打平手 你都係工作量過大 人地同你一樣人工 但小野做咁多 你會去邊到做？ 起碼要多過私家10-15% 先有討論價值

試問有幾多人去公營醫院急症室只係睇普通傷風感冒，又有幾多人唔去私營醫院睇普通傷風感冒

只有一個原因公營醫院對本地人收費過低而有大量市民到院睇醫生
而私營醫院收費高令市民卻步不得不去公營醫院睇醫生

英國使唔使三日一通宵？
英國使唔使一對十幾個病人？
英國使唔使返完早更訓幾個粒返通宵？
搵黎講
佢地插foley都講緊係一個specialty
香港咩都做撚晒

咁即係狼來了 + 俄羅斯輪盤
呢個情況會繼續發生睇下邊個病人唔好彩
你都無心去，高層亦唔會有心幫你解決
大家唔使推黎推去
o係呢個問題上你地同高層態度係一致

睇完呢個post 真係好彩resign 左

其實唔可能
私家可以將個成本轉嫁返落病人到
一定可以出高過HA
而且會導致更多人由私家流去公立
問題仲嚴重左

善用起底功能，樓主啱啱啱放返出黎，係唯恐天下不亂既人渣。
blocked

上水覆未呀死臭閪
鳩up唔使本

樓上拎英國護士（1.5萬）黎比
實係我講先喇

香港醫護垃圾
中国醫護世界第一

永遠underpaid拎私家黎比根本冇用
私家一大堆有保險同有錢佬
一張高端醫保一下可以斬個客100萬
私家醫院點都比公立出得起錢
公立加幾多私家加double都得

隔離post都講埋幫人打美容針都16萬
唔通以後mo個個16萬起標

根本限制私家先係重點
新加坡讀完醫或者nursing都要綁4-5年以上
一個醫生連埋housemen都要綁6年先可以出去打美容針
最好香港政府自己做埋私家,所有醫院都係公立但係資深醫生可以間中做私家客

樓上有班友係咁講話有人spin要引入大陸醫生
今時今日大陸醫生落黎香港已經唔洗執業試可以有限度執業
有咩好spin

仲加人工？唔加都大把人做，仲要係明知辛苦都要做，因為佢哋好似黑警咁，有一技之長唔知做乜又想要份比平常人高少少嘅人工，咪老閪都做。

政府絕對可以加公立服務費 100蚊一日 衣食住都有齊 平過你租檔房

林奠有55日假添啦

HA淨係支那人走數都一年數以億數啦
我覺得非本地人要俾按金先
同埋瞓唔著身痕去睇急症果啲要收懲罰性費用

晨早海外醫生可以ha掛
連大陸醫生都係

忙唔忙同供樓輕唔輕鬆原來有關係

Cut 一半人工 請鄰國人啊嘛 你都係想人咁講姐
多人做野但係乸西同好似鄰國人咁貪錢(做做下手術要人比錢先開到dlc個啲呢)
醫人唔係起樓個啲疊人堆就搞得掂啊ching

如果係咁
點解政府咁堅持要降低執業試標準？

身痕個班廢老個個老綜大戶
連急症室加價都有免死金牌
班廢老真係wfc你懲罰性收費

起樓好撚易?????????

事實係政府唔批錢咁多錢俾醫療局

你有心都冇能力
廣華呢啲院分分秒秒都有人入緊嚟
又分分秒秒都有人要上病房

如果係瑪麗呢啲
都可能有啲人手去逐張逐張床拍醒check下
但廣華 QE 聯合呢啲
咪撚玩啦

成日話cut 一半人工請多一倍人

事實係加多一倍人工都未必有多一倍人做啦

即係你都間接承認加人工其實係無助於挽留人手

鎖定比例以確保病人對醫護比例
加開護士學校（不下降合格水平）
入讀人數增加，即使唔係直線增加醫護數目
起碼都有加返三幾千個護士

醫管局有無認真研究過個成本效益係幾多
審計局有無做過統計

呢啲資料根本應該公開
唔公開都最少有大學研究學者同醫療，公共政策專業界別人士討論完再講個報告

其實有無呢類記者招待會/公開報告？

呢個醫療問題爆煲係遲早嘅事
個個高層係到玩接火棒

一係直接唔睇彈返佢去門診
彈多幾次自然唔會去急症
一係急症會收返錢$100/$500次
門診先老綜免費

瑪麗好得閒？笑死人，其實你係咪唔識其他醫院

咁辛苦都要做，都唔知啲人為乜

笑咗
聯網嘅龍頭醫院點會得閒
瑪麗仲要係教學醫院

咁咪轉行囉

個單個醫生咪玩撚完囉
定係佢真係指要告到個醫生含家產?

其實係ha唔肯請人？
聽d rn講話ha寧願喺高峰時期簽合約比d醫護去賣血 Or off duty嗰陣翻工
都唔願意平均請多d人手去幫均全年嘅工作量

陰謀d咁諗迫到香港醫療體系爆煲咪有藉口請支那醫護取代
我諗如果減薪但有得工作量減翻低d無咩醫護會拒絕

有時個問題喺個制度上 點解要推班下面嘅人出嚟食話佢唔捱得而唔係屌ha

At least haea係全港唯一有搞得成大型罷工 連主席都還柙緊嘅工會 就算佢哋經驗不足都起碼叫有同制度抗衡過

加人工留人明顯無用
用同樣budget開位仲好
HA班高層當一般商業機構咁玩
盡力壓揸下面
花紅同業績掛鈎
都痴撚線

相比之下咋大佬
眾所鳩知廣華係戰地級
QM呢啲目前未到
雖然唔知撑得幾耐

比班高官同廿蚊張仔女返黎做月球人
只不過成撚日比人講公立公立冇人提依家公立根本唔需要考試

我晨早講過根本d反對免試既醫生好多搬龍門反對,實際上驚搶私家飯碗
要反應該反有限度註冊係公立,呢班外國醫生係私家係自由市場,d人冇信心就自然冇人幫襯
反而依家允許佢地係公立到做真係痴撚線,公立冇得揀醫生反而可以免試

根據香港醫生註冊條例規定，有限度註冊醫生經過香港醫務委員會審批申請後，只能在受聘的指定公營機構工作，如醫管局轄下的公立醫院、衞生署及兩間大學的醫學院，不能隨意到私營醫療機構執業。

你地講到咁辛苦 咁咪罷工黎逼政府做野囉

加人工到比私家高係有助留人

唔係有助加人手
加人手係要開多學位 + 醫院長遠計劃
明顯香港係冇
因為香港d官係靠奶共上位

唔加人工就算你新請幾多都會有人走

就算對所有護士
HA學護校咁鎖兩年
兩年之後佢都會走
問題在於人工對比工作量
同私家醫院比係極不合理

我唔知佢咩身世，淨係覺得佢有啲道理，老實講，睇到之前嗰個post，啲人係咁屌嗰家人，又話醫護無問題，我覺得好撚噁心，同埋有單真實經驗，我有個公立醫院護士朋友都係咁屌啲人做嘢hea，差啲累撚死佢朋友。

我記得最後喺醫院做嘢嗰陣時已經聽過話請返啲退咗休(翻閹）嘅R N/APN

QM收好多奇難雜症

同埋唔少人考護士其實都係為咗將來技術移民鋪路

呢個一定錯，你諗下點解明知咁撚辛苦，啲人都要做護士你就知

最緊急係危殆
你點撚樣危殆呀? 睇過

公立醫院人手不足，HA嘅做法：
1. 叫啲nursing school/medic school收多啲人-long term
2. 外判HCA人手，例如百本嗰啲-short term
3.俾NGO 幾個月內train班HCA -short term
4....其他魚蛋嗰啲收皮啦

事實：
1 - 年年入心血 舊血就流失 或者轉part time
2 - 啲外判今日翻呢個ward 聽日就去第二到 ward routine都唔熟 幫到啲乜撚野 新手tuns反而可能仲有用過佢地
3- 流失量都係大 好多train完做私家/外判 又係啲冇撚用人手

總結：
人手不足一直係禍患兼冇解決過
樓上啲人可能會話醫療事故同人手不足未必有direct relationship 但肯定有correlation咯...
講真啊 邊撚個想有疏忽事故發生
就算幾冇人性嘅人 都唔想做paper work啦

利申：以上係做學護嘅所見所聞

係HA辛苦only 唔係成個行業

錢作怪不適用於神聖既醫護人員

整個制，隔一定時間要襟制
已經可以幫輕一大部分清醒既病人

教新加坡鎖定比例根本好合理
宜家個人工再增加人手
有無人知要幾多年先去到150%醫護

講真，呢啲專業行業既問題
外國唔係好多專業醫院顧問
同埋歐洲公共醫療政策專家？

香港係大學請教授出名全世界最高人工
叫佢地俾意見好過俾班高層搞啦下話

真
樓豬只係眾多垃圾嘅其中一舊

收好多養和症添

我想講嘅係
QM算係大院之中
最有可能可以咁樣逐個check嘅院
但誠如眾多巴打咁講
QM嘅人手都唔係充沛
QM尚且如此
班戰地醫院又點會有咁充裕時間去咁樣check

我第一次睇段新聞既時候已經好好奇
一個攤o係輪床既病人
點解會 expect 嗌佢名 / 打電話佢會應到你？

係人都知啦 你地唔罷工爭取權益 我地可以點幫你
你地肯罷大把人支持你地

港共下一波玩法係鬥醫護

樓主講緊你喎

連醫護都批鬥
仲有咩係你眼中係合你心水

全香港都俾你割哂好未

佢有個紅色牌比我係寫urgent
唔清楚佢urgent嘅定義係點
反正我未死嘅

好似啲餐廳咁 比部機你 到你既時候會震會響 咁係咪可以幫助到？

甚至乎諗遠少少 點解香港a&e可以咁爆
個個無論大事小事都叫救護車/自己去急症室排
但一排就排6 7個鐘有d可能根本坐坐下就自己好番
私家醫院又係乜症都掟番去公立醫院
喺急症室排嘅人咩都有 肚痛 頭痛 發燒 屙嘔 𠝹親手 咩都有 仲未計真係緊急嗰d patient
呢個情況下自然好易就爆煲

urgent係緊急係第3級only
最緊急嗰d基本上直入r房同你幫急救🤔🤔
(冇理解錯的話)

你講到咁咪你贏囉

ching心水清
但係樓主條五毛唔會覆架 因為事實係駁唔到

鳩層：要出錢 不了
最好就唔使用錢 唔使請多啲人
但都可以解決問題

餐廳都出得起錢 成本唔會太高

此post 已完

cctoy出征

Pushhh

Pushhhh

Pushhhhh

講左咁多版終於有人講ha寧願請炒散都唔肯請長工
根本就係高層諗縮數想請炒散減經常性開支，出多啲bonus
寧願俾錢你班肯賣血既都唔肯請人，造成有人無工返既情況

係呀，講緊係急症室病人攤係輪床，仲可能唔太清醒，但有啲人諗到係茶樓等叫位咁，可以聽到彈起轉身射個三分波

急症室等上病房果位最多咪放十張輪床夠未，咁都唔過去睇吓，咁做乜要綁條手帶

咁同叫缺席嘅舉舉手有乜分別

請善用起底功課
係樓主眼中跟本所有野都係垃圾係屎
踩哂所有野黎抬高自己
垃撚圾

為錢囉
3皮野包做咁多野
你比萬七咪無人做
香港打工仔不嬲屌住做嫁啦
只係醫護個pool大d咁解
你依句可以apply落所有工

連登唔可以對醫護有意見
唔死係你好彩

班鳩層諗咩邊係我地理解到
拎魚蛋燒賣嚟「慰勞」醫護
都仲要限住每人拎幾多
你就估到班鳩層有幾咁肯出錢

四皮喇
＂做咁多嘢＂
成個post啲護士係講到護士特別辛苦特別唔合理
所以唔可以apply落所有工

班高層年尾有花紅分
緊係慳到盡啦
使多少少錢搞好人手問題佢地咪分少左錢囉

其實醫護忙係咪一個傳說

真，但醫護屌唔止係因為個公司對自己差，對病人都差

咁人地咪走囉戇鳩 依家全球缺醫護
人工係無香港咁高架啦 不過都係唔低

嗮？邊度鄉下？

事實上醫護就係好撚多野做，人工高都係好多野做

罷果個還押左啦
再罷咪再拉囉

博愛果次係醫院門口見死不救，又話要跟程序打九九九

今次廣華係醫院入面急症室又話做乜唔一直陪住病人

咁最好醫院急症室全自助，仲駛乜要班醫護，慳返啲醫療開支

俾鳩up怪 fake咗添，睇咗第一句就正皮。
死五毛狗，又矮化香港醫護呀？食屎啦。

笑到我

連登師鬧醫護果陣仲毒辣過鬧班差佬

個個都覺得自己慘d嫁啦
香港就係悲情城市
人人鬥慘
多人d果d咪多人講好慘
咪比人印象慘d囉

我剩係知你無腦智障唔係傳說

嘜撚嘢it晚晚ot收下皮先 唔撚識就入番你老母個西先 我做developer番五日都唔洗點ot
ibank更加唔撚洗講 人工ibank起馬講緊五六萬以上 係你依啲講嘅垃圾例子可比
你老母就有光護比狗屌啦

個病人唔係等見醫生，等到死咗
而係已經見咗急症室醫生，係急症室特別等候區等上病房
第一，係等候區等上病房嘅輪床多極有限啦
訓得輪床多數都係冇咁醒目嘅病人，未必嗌完可以應到你
見嗌完嗰60幾歲病人冇人應，留意下係未訓輪床嗰幾嗰阿伯都唔算過位要求啦
第二，打得電話俾病人，見冇人聽，都唔差在打多個電話俾屋企人，問下病人係未自己番咗屋企/叫屋企人幫手再call 下個病人
呢兩點其本上唔太關醫護事，打電話，嗌人呢啲多數病人助理/文員做，醫院係未對佢哋training 唔夠。
第三，急症室有個病人訓咗等侯區幾個鐘 ，完全冇人理，去到凌晨先發現死咗。當然冇人手情況下，根本冇可能揾個醫護人員淨係stay 係等候區觀察病人。

弱智，東華嗰啲係咪degree, 再者，仲有讀唔到正統大學要讀ou呢啲。

對住人命係帶光環嫁啦
不嬲都係咁
ibank audit有人講唔辛苦咩
根本係你自己係到製造對立

跳到max果班公務員咪屌得最大聲果個

你依啲完全就係行外人睇行內人
見到咩鳩都覺得咗咁易 完全係香港鳩客之中嘅象徵

PCA水平差太遠，分分鐘26個字母都未識哂
叫佢哋落排版字都唔識睇

明愛自己都認左衰，係你為左佢響度撐

所以護士呢啲非人工，啲人明知咁撚辛苦都要做，都唔知為乜，可能為咗抱負要幫人

寫中文
病人無痛無暈但咳血 已安排住院

五毛PR 放風搞醫護？係人都知個問題係醫管局，垃圾制度問題令醫療負荷過重，醫護個個做到無停手，連高規格嘅防疫裝備都無，出事無高層理淨係識照肺，加埋配合中共做埋啲無人性決定。

我識個公立朋友同自己個朋友去睇自己返嗰間公立醫院睇病，屌撚晒鬼話佢哋hea做差啲累撚死個朋友

其實就一定係有錯嫁喇,只不過係人為定制度定兩樣一齊. 俾人當做default 其實唔出奇，因為唔少人真係走左去. 只不過係點解d死得咁快嘅病會放到入第三級

好耐之前有一班EN試過用中文
因為唔夠護士焗住俾人讀
最尾出嚟做嘢全部銜接唔到
要重新出雞精班用英文教

之後就無再開了

扮睇唔到

啲人一直都唔知原來咁易就有得比窮撚洗底

其實依家急症室等上病房已經講緊每日有40-50個病人 無位到要放滿急症室嘅任何角落 絕對唔係10張輪床解決到

而呢40-50個病人夜更係得2個人負責去管理 其實急症室護士要處理救急同白車新收

佢哋以為護士dse 40入去做，個個都有精英光環
但其實冇3322都做到RN

五毛狗鬥醫護

加無知

差佬starting都25k, RN 35K好過份??

起下樓主底就知佢咩料，blocked

其實咪一大堆mk妹未見過世面就覺得自己好辛苦
夠膽死有人話ibank搵50 60k無野做翻五日
果啲人日日朝早9點翻工夜晚12點先收工

護士3322都無就已經可以靠翻輪更嚟拎32k
求其識個警察/消防 年年跳point
加埋有宿舍既已經算得上中產啦
佢地咪試下移民囉 英文又唔算好
一個星期翻少醫管局7個鐘 兩公婆先夾埋3皮半

Pr 狗又分化
港共下一波玩法係鬥醫護

其實你地要搞清楚一樣野，開左mic打左電話你唔應， 我又唔知你咩樣架， 點揾你呀

佢哋想呢個分做一份高薪唔辛苦嘅工

好過你條柒頭插潛水

好似話過低

你呢番說話同你講嗰班MK妹MK仔冇乜分別

賤種唔係廢到要揀人應呀？

你條垃圾淨係識得揀人回應

咁要視乎佢情況變差係咪foreseeable喎

你條垃圾真係好撚廢個個回覆都唔敢回應淨係夠膽回應啲自己有利嘅

我係咪要好嬲你先會開心
慢慢單機啦

單機個好似係你喎

依家邊撚個講ibank無嘢做番五日呀
屌你老母知唔知ibank bonus幾撚多呀
補埋就唔撚係你依個數嚟啦
唔撚曉覆人就唔撚洗係到陰陽怪氣 行外人
依家我請撚緊嘅係it唔撚洗日日ot凈係番五日都可以去到四萬 屌你老母睇番原文啦
有撚得咁比較法 你真係未撚見過世面

邊個先單機呀傻柒pr

仲有眼殘就驗眼啦屌你老母
垃圾學生無料扮四條 你就真係未見過世面

左校出身d死左仔係咁

見到3322真係得啖笑又係嗰啲覺得DSE分數大過天嗰陣時DSE考咩成績就代表一世嘅井底之蛙

又係d最鍾意講「兒登仔xxx」，但係自己例外既傻閪

係呀講緊你呀小李探花

大佬 3322都考唔到wor
DSE 英文3先等於5.5
人地英國要7
堆3322都無既 先可以做一份得17k hkd既工

入嚟睇吓連登醫護醜陋一面：

Blame the victim:

哇，真係好有「仁心」，人哋醫院都賠錢道歉仲可以黑心死撐

屈毛/PR:

係邊一個層次自己諗

你咪撚柒啦你知唔知去到考牌呢個final stage之後冇人會在意你係咪有3322嗰度已經Foul走左好多人啦好心唔好咁無知同短視啦
同埋你講嗰個情況根本冇可能切合到護士
Nursing 3322基本
護校收分都唔止啦

咁你一定係最低層次嗰個

咁你成個post都係發難渣姐，你expect人地要點？

醫院有責任 家屬一樣有

nursing council唔係規定要33222

冇3322點讀你講嗰啲係以前CE中五畢業可以考en嗰啲嚟

公道d講 點解無人提議 大家減下人工 請多d人，反而早幾年就 年年爭取加人工 真心想問 咁做好合理姐 舒服d人工咪少d囉 無人會有着數拎wo

連登真係垃圾

柒到好嬲好嬲咁上連登

四萬it要識好撚多野wor

我覺得公道咁講。
今次事件呢，擺到明係有問題。呢樣冇得講，人都死左，唔通你話壇野完全冇問題咩

但你要點樣去改善先?
如果你話要一張張床去搵，其實我都認為係冇問題，而且係一件好事，亦係講得通。
但你d高層係咪咁睇先? 如果檢討完，覺得係要咁做，咁咪出memo全世界都要咁做，以後搵唔到，一定要一張張床搵。冇啦，再report返。

但你咁做，你班高層就唔好又話人地做唔切野乜乜柒柒 (我知HA一定會姓賴，到時又話d人做野做得慢，乜乜柒柒，壓曬落d細ge度。
根本HA管理就on撚尻，有得揀一定出去)

私人細公司就係 接近封頂添
依家中資市場係點我唔知
但以前中資好易就去到依個數
但重點係講緊個工作量真係完全無可比性
無論點都好做得醫護 又係要keep住學新嘢
做女人又要日日捱夜捱到殘哂無人要

it 咪一撚樣要keep住學新嘢

foresee 唔到就應該係人為喇

拿 我做一兩年已經搵緊俾警狗多 雖然靠跳槽
其實係睇個人多啲 個人唔得就係唔得
番工時間學嘅嘢已經勝任份工作 你話呢

而且要屌不如屌警狗好過
真心假如做醫護做到物理性上成隻狗咁
依個風向會引導啲人想去做警狗多過醫護
讀個濕鳩degree考個大狗就無香港人追得上

睇你呢到都知on9
幾多rn大學畢業唔講？ 就算係護校rn都接近廿分先考到
你係咪月入11k 唔抵得所謂既窮撚mk妹賺多你幾倍錢啊

醫院第一時間話賠錢就明顯係程序上出錯啦。

個仔再唔孝順都改變唔到醫院有犯錯，連登仔有時d邏輯真係令人發笑。

乜鳩野hi你aunt
人手filter柒到

同埋我覺得有時d野，錯就係錯，做得唔好就係做得唔好。
但件事....究竟當時個環境係點先?
即係究竟你係當時有十條友嚮個nurse station吹水鴉，定個個人都好忙定係點先?
呢d野....你內部有冇指引?

又調返轉講，假設你唔叫佢，可能未輪到佢上病房，但佢情況突然deteriorate，咁又有冇方法去發現到呢件事?

呢d咪係管理上的問題，究竟指引係點樣? 點樣防止類似情況再發生。高層就係要諗呢d野架啦。唔係淨係座嚮度出花紅嘛

短期黎講 啲senior要train更多新人 需要好多時間 workload又唔會少啲 仲要扣佢地人工搵鬼做
長期黎講 多左批人 但有經驗既可以去私家做賺更多錢
同埋一黎話減人工 又唔肯定workload係咪少到 病人既數量控制唔到

4個幾鐘都未上到病房…唔知搞乜

btw屌醫護其實就同777企同一個立場
之後就話太貴 下一刻就話但又請唔到人無人入行
於是引入大量大陸醫護 pr成功爭取大量外來醫護
淘汰本地醫護 降低人工 變做大陸醫院質素睇齊
皆大歡喜 不過我都支持嘅 睇齊咗人工就可以逼鳩班醫護移民 做番加速師 睇住班屌醫護嘅仆街風水輪流轉又走唔到嘅無三皮嘅非專科廢柴死 大家都開心

到時就成班賤種狗連所有香港人
真係俾人當狗咁醫 打毒針 個個都可以回歸科興
祖國嘅懷抱 正

咁呢樣野又唔出奇.....
A and E成日夜晚八九點聽到廣播話睇緊下午一兩點的症。

呢個問題就一向都存在...
依家，政府咪等於搵巿民健康較飛，威脅你班巿民，如果唔想排咁耐，就好支持引入外勞。

講真，冷血地講句，死幾多patient都好，政府咪又係照營運。
點解班高層可以無限地將壓力向下放? 因為班高層本身係唔需要負任何責任嘛，佢地唔會想諗方法去改善嘛，就算會諗，都唔會諗可行性，總之你下面班友死掂佢

你試下私家醫院連環炒車? 冇生意，班高層咪要真係做野。

垃圾醫護狗

班賤種狗凈係識諗減醫者人工
傻豬嚟嘅人地減得你醫療人工又點會差在你條賤命 醫療資源順手減埋 貴嘅哂資源更加唔撚醫
要用藥就用大陸藥 咁樣cost都唔撚洗幾多 大家雙贏 win win

又揀人應+搬龍門

起一起底原來萬年retake 長老黎
出黎做野考完牌撚有人care 你dse 幾分
再者 中間做野個幾年唔識進修咩

Cut一半人工你記得到時做

鳩層：我慳到幾多錢
年尾花紅就多幾多

冇睇新聞你又學埋人評論呀柒頭，sor大撚曬？

所以HA根本痴根，無限肥上瘦下....
成日話出面私家醫院用價搶人
屌，你搞掂你自己d濕尻管理先講啦。

佢地不嬲都戇鳩
綁撚住所有病人冇得佢地落床
fall injury就會係零

已經好多人走曬出去私人市場同移民，減下人工你請到人先算啦

Ha咁嘅人工加workload，已經個個走去做私院or更游嘅機構
仲cut人工嘅話，無架，到時係aed死人就再唔係新聞囉

啲PR冚家剷衝哂出嚟屌鳩HA staff

好似你咁諗個d人好心就quit啦，真係咪撚害人。
人手短缺可以唔理病人？人手短缺可以對病人態度差？
你咁既logic，姐係黑警打市民對市民態度差都係好正常？我地要體諒？

係咩，你係狗嚟㗎咋喎

樓主條傻鳩又單機開第二個post
呢個post都仲未1001

而家問題係無人睇住個病人死左都無人知wo。
咁唔關政府比唔到1對1的人手黎睇住病人事，就係關病人家屬無一對一睇住病人事架喇。

即係我政府叫一個速遞員1個鐘之內送一件貨
品去屯門，另一件去西貢，做唔到就個速遞員錯？無事呀？